到底澳門人點解頂得順政府啲政策？

無限大陸人嚟賭，賭場請左好多外勞。
路氹又整多個咩蓮花口岸。

到底澳門人點頂得順？

香港人都頂得順政府d政府㗎

年年有錢收 理撚得你

因為有派錢 如果無得派 你估會點

其實葡萄牙依家仲會唔會理澳門？

英國都唔理香港啦

收番之前都唔理㗎啦
葡仔懶到一pat屎咁

早兩日去澳門經過海一居 佢地居然仲係到講緊「習大大救救我們」
唔諗下好大原因係因為你地痴得個習大大太埋先搞成咁

香港 好快一樣 醫生 政府部門

Rip

錢

而家嘅澳門人其實係支那人，真澳門人有葡萄牙護照理鳩你做乜

agger
上面咪講囉
事實係咪都未清楚

澳門基本法係咪都有50年不變？
我諗好快就被呑併⋯⋯

權威消息: 珠澳同城化 澳門國際機場極可能會取消

Foward左呢篇野去澳門朋友Whatsapp group, 有個舊朋友而家入左澳門工聯會，回應如下：

「2011年出台的，已是6年前啦，第時澳門比美紐約，東京😎」

「係打造國際竞争力城市群先arm😙
飛機場取消係報纸佬老作，無左機场小左赌客，央提芬周吾肯纳賭稅的😂」

「中央出台文件系大政方針，記得即時研讀，否則有金執都執輸過人😎」

「Hk報都信得過，咩都識上樹😂」

-------

局外人身份睇，係好恐怖，澳門人比大陸佬洗晒腦都不知不覺，自我感覺良好。

有9000蚊

因為六七十年代已經淪陷

又會點？

澳葡123之後已經唔理澳門 由澳門自生自滅

所以葡國對澳門黎講係屎黎

而中共同樣都係屎 但帶到經濟起飛
係咖哩味屎

頂唔順.班官亂用錢，又唔搞下民生，成日話打造一級旅遊城市，我屌你啦.
早排李克強落澳門探訪幾撚大陣仗.
佢接近民居就封哂路，個個係街到唔俾返屋企，
想出街嘅就大廈門口都出唔到，完全唔知做乜撚
第二日報紙頭條仲要寫'澳門居民熱烈歡迎總理探訪'
你話我知可以點
利申澳門狗

咁撚似大陸傳銷友

澳門媲美紐約

有錢派

賭唔成書撈賭場都高人工過大學生

大把澳門人頂唔順啦
又遊行又抗議
但你抗議完都冇用，政府都唔會濕你
上邊講既海一居
個d業主有幾多係澳門人呀，咪又係d大陸狗炒家

聽都未撚聽過呢個兩個城市可以比較到

一 澳門得返一半人係土生土長，另一半都係大陸新移民，根本已經無得改變，係鐵一般ge事實

二 去到邊都聽到普通話好正常，連d侍應同sales都係同你講蝗話，有d直頭連廣東話都聽唔明，但我堅持講廣東話

三 外勞問題，其實係有限制，好似地盤咁，雖然多外勞，但係都要請澳門人請到一個數目先可以用外勞，咁當然外勞ge數目多好多，同埋請外勞係平好多，分分鐘一個本地人人工=三個外勞人工，而且地盤侍應呢d低賤工作，又點會有真澳門人做

四 年年派錢比你去旅行，返工又好多都5天制，人地連銀行都係開一至五，舒服幾多，邊似得香港咁on9

五 土炮澳門人通常已經有樓有車揸手

做狗真好

係頂唔順，又可以點？

前幾年澳門想立法特首永久免刑責
呢條法夠晒瘋狂 連中共都冇咁串 連澳豬都識出黎反

樓上都基本上講晒

土生土長澳門人家庭都會有啲物業揸手，近六年閒閒地升值幾倍甚至十幾倍，目前嚟講好難會有不滿情緒，何況以前葡國管理得冇英國咁好係事實。

而且澳門既單位普遍都有六百呎，空間大啲個人冇咁諗埋一邊

利申，港澳兩邊走既澳門人

Agger
利申土炮澳門人 無護照揸手但夠錢等過幾年去攞加拿大護照 理撚你澳門死

唐樓舊屋新裝，都住得好舒服

yes. 仲未有啲濕鳩劏房盤。不過我覺得澳門人既民族性冇香港人咁乜都要揸乾揸盡可能亦都係未/冇出現啲劏房盤既原因

先前咪開左澳葡律師資格互認
澳門人一嘈會搶工就停左, 香港反對頂爛市比香港人串無料

澳門對打工仔保障比香港好

我諗保障應該冇香港咁好，只係澳門人好少可要食到盡，大家好嚟好去算

香港無民主無自由無民生
澳門人起碼有民生,工作回報合理

你睇下香港工作量工時要求
連國外min wage工都不如

我問你,澳門基層生活好定香港基層生活好

咩保障都好啦，總之就有身份證優先
香港？依家有無身份證都一鳩樣
仲有澳門年年有津貼有資助
同埋交稅係唔係每年交一次，好似係月繳定季繳，雖然都係一鳩樣，但睇落好好多，一次過交好撚肉赤

聽番嚟荷官輪24 都係得17,18k唔知算唔算好了

香港好多人以ot為榮架

以前荷官有3萬起
依家真係唔知了
不過都應該多外勞做啦

只能講澳門基層既絶大部份都係外勞，應該都係麻麻，但澳門人有少少wfc

澳門有法例規定d屋既size姐

澳門人係做狗
但香港人去到中產級生活質素依然狗都不如

功能組別非建制大勝正正反映出連新晉專業人士都覺得只能生存

睇返新聞90年代澳門治安差到好緊要
黑社會好撚惡 而家咩環境？

入曬賭場做疊馬仔啦

香港大公司做到經理,計人工連國外min wage都無
搵得少交稅少
大撚把鬼佬放工打steam,香港人長期黑眼圈

大陸唔少公司呢幾日開始休,二月五先開市

又話澳門無雙非嬰，咁d新移民又點黎?

你睇下外國做銀行

你香港人成撚日投訴中資慢

外國做銀行直頭好似中slow motion

你做快做多的成果咪又比高層,業主cap左
你一蚊都無得分

明明澳門人生活好過香港人

年年收掩口費
咁你話呢

外勞，落到嚟留一定時間攞證果啲都唔少既

大約搵過吓唔覺有寫明尺寸既條例，巴打指教吓？

好多以前衝落黎攞證，福建幫就係一個例子

得罪講句，外勞關澳門人咩事
正如如果香港引入外勞，香港人都理撚得佢死啦
低賤工作咪比佢地做，佢地住邊食咩關我地咩事
唔好搶飯碗搶屋就得

仲有，澳門醫療雖然係on9
但係未至於去到香港咁撚弱智個個睇急症，完全濫用，無改善過
好心果d頭暈身㷫發燒感冒就收佢一千蚊啦仆街
細路仔除外

真係冇人會理外勞

利申喺香港做緊呢啲外勞

澳門人番工放工用的車程時間都比香港人短

香港大把人搵萬零屯門出中環/銅鑼灣

大把本地澳門人揸住葡國護照，依家有錢搵理得你死，搵夠返歐洲

當然，醫生水平就一定香港高d
特別係高端醫療，澳門人有大病大痛都係去香港睇
澳門醫生好多都係暨南大學或者大陸大學畢業
用中文去讀西醫

除非氹仔出番澳門返工，否則行路仲快過搭車

你唔明

有個公院dr上商台都講明,最濫用係free的病人

姐係有綜援證,一個病全家排

時間差唔多，因為成日塞車
但好多地方行都行得到去
最重要ge係，一日車費來回都係$5左右
但香港呢？元朗屯門過海來回$50

呢d撚樣真係快d死

如果係咁都幾痴線

果個dr就係果位女區議員

係商台晴朗講

但都係二等公民？呢個唔清楚

我有次去政府普通科門診r轉介信

過一半病人係大陸人, 蛔, 南亞

唔係，葡萄牙得一款，冇(overseas)

直情等於葡國公民 不過去歐洲唔熟當地語言難免會被當二等

人地真正葡國護照呀
有居歐權

屌你老味d葡仔做野hea到仆街
續個護照等左2個月都未有

香港一直都無夜診支援

而部分假期日頭會開的dr 離譜到傷風收近500

好正 我認我葡萄
有bno都無用

其實我都幾欣賞佢地咁hea, 反正唔驚你投訴

澳門個地鐵要起到幾時話?

好似話2018, 實際我諗2020 都未得

莫講兩個月、假如依家英國佬畀返本英國護照你但要搞廿年我估都大把人狗衝

我早幾個月內傷傷得好嚴重，痛到仆街
凌晨去到政府醫院，佢排我去次緊急，等四個鐘
之後我即刻去私家醫院睇，如果我等垃圾急症，應該要開刀做手術了

起碼都會比到你
慘得過我澳門出世但拎唔到葡國護照

普通科門診長期約唔到
而部分香港土炮公司只認政府出的病假證明,迫濫用a&e

呢d高永文唔提的,一味用一少部分濫用case屈

香港又人口老化又輸入劣質人口
你睇下由1990計

香港公院dr對總人口的對比先

算撚數啦得氹仔區，根本塞車嚴重性就澳門半島勁好多

咁應該你老豆老母兩個都唔係土生澳門人

1978定1981 年後 cut咗冇得申請，父母有先可以有

有個case係有人愛國上腦幫全家cut晒葡藉

咁呢d真係老豆老母問題，太短視

做乜野 樓上成班澳門狗係連登到打哂飛機
好心你地啦 拎澳門同香港啲屋比 又唔講人香港幾多人澳門幾多人 又唔講我地山多平地少 雖然我都唔知你地係咪 成地都係精 真係好嘔心 仲自豪自己有屋有錢

人地的確有車有樓有外國國籍，你有無？

傻啦，都冇話澳門好過香港

香港山多平地少又係錯
知唔知香港大把地係無起樓
囤地情況好普遍

係呀
其實都有問過可唔可以拎返葡國護照
佢地話有葡萄牙身份証就補領到
但聽呀媽講佢無拎到葡萄牙身份証
因為覺得無用

唔洗用六千蚊租幾十呎劏房住

81呀
家姐82年所以佢都無
佢慘好多

好多人頂唔順 只係生蕃多過正常人

土炮香港人都有bno

新移民ge錯，落黎搶公屋
香港人無屋住，又無錢買私樓
就算攞d地起晒樓，就衍生到好多交通，地區問題

八千蚊澳門租到啲偽豪宅五百呎咁

因為澳門放租回報得一厘左右

我夠有bno啦柒頭
但bno=英籍咩？ 咪撚出黎柒啦

只係講人口同樓 你地澳門都無得比
咁樣都拉埋嚟講 定係想拎存在感

金峰南岸一千呎租一萬左右

之前有親戚係香港移民去澳門第一次拎
等撚左6年之後唔要
真係有錢既邊會自在呢d護照

唔係打j, 不過你點睇澳門人口密度高過香港

講人口密度囉

好想移民

係好抵
屋企係對面
每次番去澳門訓望住就好似天堂與地獄咁

我覺得係老一輩會鍾意留係度，唔關有無錢事

true不過我呢啲窮jj唯有靠呢啲嚟救命

都係利申返先，廢事比隻癲狗話我係澳門人
我係香港人，攞藍卡去澳門做野

你根本未夠班講野

香港有過千公頃的地被閒置,呢一點係一本叫供不得其所的書係提出左
好詳細可以考證

你連基本資料都未掌握

我調轉澳門人喺香港做緊野

笑撚咗
澳門丘陵地形
人口密度全球第一
到底你可以有幾無知？
定未讀到呢part?

香港澳門身份證都有既揮揮手

係無居留權喳

人口密度呢樣野唔值得攞嚟講

真心問，但有無講過如果d地攞晒黎起樓會有咩影響？
第一個唔洗問就梗係班炒家含包散

就快有香港

你要打飛機梗喺比你打啦

除左去某d國家唔洗簽證，同埋唔洗靠支那大使館之外，仲有咩值得自豪？連最重要ge居留權都無

呢句說話有咩意思?
我夠知澳門人大把人有錢 我亦都唔懷疑上面啲人真係好有錢
咁香港夠有李嘉誠 李兆基啦 咁係咪代表普遍市民好有錢 講緊大體呀嘛

而且澳門好極都好 香港垃圾極都好
我只係見到大把澳門人走上黎高登連登開圍爐post 但好似未聽過有香港人走去澳門forum圍爐

最大問題係冇得傳俾後代

仲未計其他部分本土派提出過的土地再用計劃

就是把一些低度使用的土地用合法合理手段,通過提供經濟誘因收回

香港只係山多完全唔係平地少

山多平地少只係官商合作搵快錢的騙局

你連基本野都未掌握

澳門好似冇forum

就算啲地起哂樓 你確定可以所有香港人用

笑咗 我講人口 你講人口密度

由小學已經灌輸緊地少人多嘅錯誤觀念

依家講緊ge係土生土長真澳門人有車有樓有葡國護照，返工輕鬆過香港，所以根本唔care政府點樣
香港一樣大把呢d人 我就唔知你做乜要講人口講樓
總之你有錢有學歷有技術ge，就唔會care咁多

又係d反澳狗反上腦ge人
同facebook上面班澳狗反香港人反上腦無分別

你on9完未
有大量土地未起野就已經唔係你聲稱的平地少

我覺得英籍香港人 住喺香港完全無問題 我好自豪自己住喺香港喎 唔拎垃圾政府

Yes
有事都可以著草 無咩好比較
同埋澳門政府做野不嬲成隻狗咁跟住香港架啦
葡幣又同港元掛鈎
澳門境內資產大部分都用美金或者港元結算
所以話澳門係香港條𡃁都唔過份
但事實上講 基層生活澳門的確係舒適同富裕過香港囉

我就香港住同做野
澳門無屋企

agree

拆晒d村屋一了百了

堅抽我都覺得咩澳門高登起底組好低質同on9

但比中国政府管住呢

我邊句有反澳狗?
定係呢句陳述句都係等於反澳狗

又唔可以話錯哂，因為山真係比平地多，上網搵山佔香港陸地面積六成，但平地的確唔少

睇到好辛苦 條友咁愛中國不如學好d中文先

果班叫澳豬
正常有智商有學歷嘅澳門人都知澳門咩情況 唔會圍爐打飛機

果然部份香港人骨子裡基因都淨係識內鬥

仲要係無腦批鬥，垃圾post o)

其實睇中外歷史

反抗同民生有關係

澳門人心中覺得民生不錯
而係我列舉的因素,全部可量化的,都係馬交比香港好

呢個咪係澳門人同香港人對中共態度不同的主因

屌9你的人引用唔少資料
你就只係屈人圍爐

澳門人咪又係睇tvb大
撚有人睇澳廣視咩？
交租，賭場乜都要港幣，要葡幣拓柒咩

就當山多平地少我柒左 再講下你覺得起埋樓就夠供應

但佢地真係佔多數

係 的確無乜撚用

呢樣真
d葡紙番到黎香港都暢唔到
澳廣視除左打風個日都冇人會睇

陳雲/胡國興講的村屋劃線已經攪到村屋問題

問題係掌權的唔想做
而香港人喜歡叫口號大於解決問題

我地呢種人係唔會爭住出黎同佢地嘈 所以網絡見唔到
同上面巴打話齋 我地有車有樓有學歷有國藉 理撚佢地死咩 佢地鍾意咪圍包佢 勢色唔對我地都可以賣哂啲野執包袱走人

好仆街不過好有道理

痴線搵得一個沙田咁大既澳門同一個大城比梗係平啦
btw 大西北規劃失敗在吸引唔到大公司入去創造職位

傳媒問題

唔講唔覺好似真係得一個沙田咁大

人少空間大，收入成正比仲要有錢派，政策？wfc

有咩唔夠呢,haha
只要同時做埋我所講的土地重用同管制外來人口

你知唔知一千公頃幾大

如果香港年年派6千，相信出黎反政府既人會少一半

其實又唔會怪澳門人，一個咁細地方，人口又少，以前殖民時期又搞得唔好，開放賭業之後百花齊放，經濟環境都比以前好幾多，如果我係澳門人都會選擇妥協

不過我都想請教澳門巴打，依家後生果班買樓難唔難？

澳門人已經馴化

香港成個機場先千零大左右

呢一千其實未計盡
只係計暫時已考證的野

冇屋企支持嘅話基本上唔駛諗

真澳門人嘅老豆老母通常有錢揸手，結婚後兩邊各出少少，兩公婆儲兩三年錢，攞一二百萬出黎做首期問題不大，然後再供，所以難都係難，但相比香港會好好多

其實買海一居都係班大陸人，本地人邊買得起樓。 而且真。本地人都係好唔鐘意大陸 同殘體字

可以咁講

所以海一居久拖不決，因為佢個業主團好少本地人，政府同民選議員WFC

澳門人99年前就食5舊屎
而家就食3舊屎
香港人97前就食飯
而家食3舊屎
咁大家對中共嘅反應唔同都可以理解

你講國藉咪講國藉囉
柒左又講第樣

澳門民選議員不嬲無野care

有野會拖低佢地選票咪上水
海一居班友又無票 又無乜損害到本地人利益唔會對佢地啲票有影響 比著我都唔撚濕鳩班垃圾支那豬

係官方講法的確係國藉,呢點唔需要嘈

但呢本bno條件限制好屈機

只能夠講英國人好精

而且班民選出黎鳩up兩句又等出糧。真係好垃圾

係澳門住真係慘過食屎
不過係香港住應該係食2舊
澳門太多人wfc 後生一輩都係
俾人洗曬腦 只要未燒到自己個疊真係理得你死
就好似早排果單交通局大幅加價罰款、車稅果D幾多人遊行
但係平時果D赤化政策真係闊佬懶理
利申：澳門狗

一句到尾，天生支那種，殖左移左幾多代都係支那DNA！！！！！

全球也是！！！

不過我讚成增加罰款真係起到效用。但係增加車稅同重驗費真係加得好多 仲要係突然咁執行

Yes
身為華人 真係覺得呢個民族好垃圾

香港人都一樣姐

老豆有萄國護照
我應該都可以伸請
但冇諗住要

我記得睇過啲data , 話回歸前，澳門派身份證比班無證偷渡者 個行動名好正，但我唔記得左個名

的確交通壓力少左既，起碼冇咁多人買車先

澳門人普通對抽象既政策hang機諗唔到對自己有咩影響係真嘅

睇你買邊區同埋咩類型嘅單位
私樓實用500呎，正常格局 (例如只係十幾年樓齡、前座、冇暗病等)，平均350萬
如果你買南灣、噴水池、高士德呢啲區，可以去到400萬
如果你買黑沙環祐漢呢啲大陸蝗覇佔哂嘅北區，可能更加貴，即使係揀嗰區啲舊樓買都有400萬，因為周圍都係豪宅，而且人口密度非常高

除非你租社會房屋 (即香港嘅公屋) 或者買經濟房屋 (即香港嘅居屋)，否則你想買私樓都係一定要靠父幹

俾香港好既唯一一樣可能真係衰極都唔洗住劏房

柒左咪柒左囉，我一早已經話我對護照無咩認識
上到黎乜都識，我洗撚上黎睇你地9up呀

正如依家班南亞裔，有無人care？即使佢地係有身份證，有人會理咩？
基層，係都關心下自己人先啦

呢樣真

澳獨

得罪講句，申請一次先穩陣
澳門已經同大陸無咩分別

連我真心信港獨都覺得澳獨真係唔會做到

冇認識仲咁串話人衝出黎柒，真係唔知邊個9up真心膠

講有錢澳門人行開啦，連你地個賭王都係香港人黎，你地永遠都係比人踩住上架啦，有人唔做甘心做狗

二真係好撚認同。。

如果咁諗你會開心啲嘅你就keep住咁諗啦

你唔撚係討論就過主啦，我柒唔柒關你鳩事咩on9

你要咁講
係咪要聽到人講香港人都係中國人黎，你先開心？

到機場真係冇左記得笑柒佢

一日無血流，一日都唔會發生
你估坐下叫下就港獨到咩
歷史有邊次改朝換代唔洗流血

多唔多澳門人去珠海果邊住？

好多未拎到經屋or係珠海買左層樓既

冇呀，想笑鳩你唔識都扮代表咋嘛

異議あり
除非兩公婆都係430 (註)，否則冇可能草兩三年錢+兩邊各出少少就草到一兩百萬

喺澳門，你如果唔做430，一般非公職月薪都係15-20K鬆啲，就算俾你喺賭場做dealer都係呢個價，除非你有得升，但都要升至pit manager先比較有可能 (pit manager而家大約25-30K，可能更少，因為賭收差)

(註) 澳門政府工按職階分，大致上分五種︰雜勤人員、輔導員、技術輔導員、技術員、高級技術員，再升上去就會係處長、廳長、局長呢啲老細位。我講嘅430，係高級技術員嘅俗稱，因為佢哋初入職起薪點係430點，今年每點83蚊，即係35590蚊，計埋啲津貼、扣稅、公積金 (同香港嘅MPF差唔多，自己出7%、公司(即政府)出14%，又係有牌先攞得番，而且得三隻基金揀︰Pimco嘅股票同債券基金，同埋聯豐亨嘅銀行存款基金，比MPF更不堪)，應該有33K左右 (14個月糧)

之前識人做酒店front office大約4年經驗好似都有30k

好似用出世紙證明到你呀媽果時係澳門出世可以確認返佢有葡萄國籍

邊一句有扮代表？請引用下

咁都好正常

梗係唔係啦，葡治嘅澳門只係冇錢，但唔係冇法治，葡萄牙法律其實好嘢嚟㗎，而且國籍法仲容許你傳葡籍俾子女

唔太熟澳門。
但見唔少澳門人。怨六千蚊尺樓價貴
人均收入又同香港一樣咁濟
真係覺得班人on9
深圳都賣緊6000蚊尺啦
仲屌樓價。呢一年跌唔少啦
仲怨怨怨唔撚入手
香港大大個板你睇咩叫唔合理價位

澳門人租又平。買又平。人工唔低
仲想點？住屋方面

所以上面就係講緊兩邊父母出少少兩公婆再儲兩三年

唔清楚
不過我屋企人賣左澳門層樓
係珠海買左兩層樓
佢地叫我等我讀完書返黎想係大陸住定係澳門住
係澳門住就賣左其中一層當首期

點解你唔會覺得係香港賣$10000呎係貴？

澳門生蕃唔係闊佬懶理，係直呈叫中聯辦刁大大打救佢哋

普遍升到萬蚊呎喇

咪就係

嗱
呀國藉大師

一夠鐘打電話約門診打撚到jam 線架

澳門嘅違泊問題唔係因為啲人唔守規矩，而係因為太多人揸車，其中最多嘅係兩地牌

人口政策冇操控權，加罰款有屁用咩？

梗係要啦，做乜唔要？

你認真
不過法律好唔好就好難定義
但法治就
知唔知當年葡國佬收利是收得幾狼

睇果個乜鳩生番區真係火都黎埋

見到有人屌用殘體之後有人攞大草小草黎比喻繁體殘體

笑到我 原本都已經放佢一馬 依家仲咁撚串 真係抵佢衝出嚟柒

推

海一居班炒家就抵撚死啦

十個有七八個都fucking人

澳門人仲停留係生不入官門既思想
佢地會覺得政治野唔係普通市民理
所以只要經濟可以佢地都唔會理個政府點貪污
澳門通超優惠搭巴士就係其中一個例子
仲有佢地好多平時都過拱北消費
我識個係澳門開鋪
無錢買樓就番拱北住

咁你用香港人ge身份去睇澳門人，又一定會覺得佢地係自怨自艾
即係正如香港老一輩d撚頭上晒岸，依家咪覺得80後90後無撚用，出黎搞事，買唔樓係我地無本事咁

事實

兩地牌肯定唔係主因
珠海個邊一早收緊哂依家炒到癲
係冇咩可能將汽車增長推哂落兩地牌到

咁你話山多平地少咪又係柒

依家又講呢句既喂 啱啱又爭住出嚟講我柒 好矛盾喎

最柒係你講我衝出嚟柒啊 你仲未知自己衰咩
我又無好似你咁講人衝出嚟柒喎

關咩事 係一堆人之前環境好 係咁買車 有d仲買完架新車之後泊街 之前養車成本平 而家咪加番佢控車lo
不過塞車呢家野 十有八九都因為路面工程多

條爛軌澳門段千其唔好起添丫

你講山多平地少，唔係我話你柒
我一直都只係話土生土長澳門人有車有樓有葡國護照，年年有錢派比佢地去旅行，所以唔洗理政府
然後你就越扯越遠

年年有錢啵

重點係我有邊句話你衝出黎柒 我真心想知

咪玩啦唔起
唔起就真係塞到2046都繼續塞
點解咁撚多人買車就係因為公交廢之後惡性循環
呢D真係長痛不如短痛

好心香港同澳門就劏下車啦

依家又理性啦咩 想點兜返啊

賭王一家就搬晒去香港住，
之後就叫澳門人聽聽話話信支那

少條毛，條街一樣咁多車 (其實仲加多咗添，你朝早行吓西環橋就明)

澳門嘅情況係，你以前罰人違泊，罰少啲，啲本身違泊嘅人會繼續違泊，唔會揸出去條街度加重交通負荷。而家因為違泊罰重好多倍，嗰班平日違泊嘅人揸哂架車出街，仲加塞住哂條馬路，根本冇好過，情況仲嚴重咗添

根本個問題係澳門多車得滯，個個都買私家車，好多仲係兩地牌，你加重刑罰根本減低唔到交通流量，只係會逼哂啲車出街

到底有無呢

人地 d基層人工有冇1萬

做荷個D分分鐘多過大學生

有啦
自吞

呢樣係

澳門好多唐樓，你唔介意住矮層嘅話 (say，二樓三樓) 係平過香港啲十幾層嘅大廈好多，因為冇管理處、冇lift、矮層，一定會平啲，但平極都要500呎實用350萬左右，唔好得幾多

以前一定係，依家人工好似差左

葡萄牙政府最好就係所有真澳門人都有得申請葡國護照

咁依家大學生D人工咪一樣差左

澳門買樓同香港差唔多價
但租就平過香港好多
究竟係咩原因？真心想知

咩context 都冇，吹得就吹

呢個係收十幾二十萬人同百幾二百萬人既分別
你試下澳門有咁多人葡國佬會唔會收

對上一次去澳門 一望個環境就覺得好撚似大陸
好彩住酒店 不過啲員工都係大陸人 澳門比我既感覺係生活質素一家唔夠香港好 整體嚟講
利申：我個人認為

留名

上面有巴打講左
係要1981年或之前出世ge先有
又或者係老豆老母有先申請得

即使你係真澳門人，屋企人係愛國撚，無申請葡國護照就乜都無（好似係）

因為澳門個樓市泡沫勁，個租務市場跟唔上

上一輩多數有自置物業咁租屋需求咪細D
與其租不如住屋企儲錢買啦

多，因為嗰啲根本唔係澳門人，而係沃门人 (大陸人嚟㗎)

一個字，悶

我每次返屋企喺條街行都係咁覺得，不過我住舊城區果頭唔怕

澳門唔係派錢既咩
有錢味大家都唔會嘈

同香港人工差唔多，又近珠海，過一過關兩個地方就唔同消費

你做到manager級就有嘅
4年升到manager，我唔知得唔得，我覺得唔得喇，除非你有其他條件

葡萄牙唔介意呀, 佢地窮到西, 佢地D後生仔走Q晒.

英國唔係神根要食晒香港人真係睬你有味.

過關起碼唔駛比錢（稅）

啲路軌起好嫁喇

6000蚊呎，我當你500呎實用，都要300萬，首期都要100萬，你唔靠父幹點樣草100萬？

「人工唔低」，你真係以為澳門人個個都做賭場咩，又以為個個做賭場都搵兩皮幾咩

澳門屋大同埋佢地D女要求無咁多, 無話焗租焗買.
其實澳門人要求本身較低, 而家賭場都保證左每個人生活水平.
而家俾左個橫琴佢地話都係中央提, 佢地都無咩野心.

根本係沃门人多過澳門人,.全部都係蝗
所以好多時唔係派錢就乜都得,.而係太多蝗無左個本土文化同團結係到,
前排所有泊車驗車罰款大幅加價,個個都屌晒老母話工都唔柒番一定出黎遊行
屌你米又係得個2000人都無,.沃门人食屎啦

我唔太清楚，但佢唔似係manager級 如果係manager的話唔會resign轉份低人工ge工

橫琴果到劃到東一忽西一忽，係想澳門人俾錢搞果到啲基建

澳門人結婚，要兩家人夾份，每家出幾十萬，難度咪同香港差唔多

咁你要結婚就基本上都可以話焗買

1981打後係拎黑卡 類似香港bno
好彩我啊媽冇掉到張葡照

澳門其實都有10000呎嘅樓㗎，頭先我講嘅南灣區同高士德區，even唐樓都可以有呢個呎價

呢樣咪又係政府出政府冇野多
佢真係學澳大咁"租"左俾澳門咁怕咩搞
個D咩咩園就咪搞喇

亦都唔係一件我地值得自豪嘅事

香港已經慢慢轉營
由小學已經不停講蝗話，之前做補習社part time，d小朋友講普通話好流利，有d家長都好明顯係新移民
甚至有d中學生都用蝗話溝通
只係香港有幾百萬人口，先覺無咁多蝗
但澳門真係通街都係

澳門政府真係好撚錢多

佢根本係香港人

葡萄牙啲無罪推定做得好文明㗎，唔似而家嘅港澳咁樣，又加刑罰又傾向於煮死人，同大陸睇齊

我明白喇 即係我地睇AV 以為d女優俾咁撚多人屌 好辛苦， 其實可能佢地好enjoy(真心咁認為， 絕對唔係寸鳩人）

呢個只係一個黎澳門揾錢既香港人

我不嬲都話，澳門人反離補，唔係因為反對貪污舞弊，而係反對我冇得貪污舞弊

我平日番工放工見到好多兩地牌㗎喎

兩地牌家陣有錢識人都好難批
越炒越貴

呢樣又啱．澳門人自己都好貪威水，鍾意買車
但係塞車我而家肯定唔單止因為掘路多，仲因為呢班以前少揸車嘅車主因為加刑而多咗揸車出街

其實我覺得起咗都係會塞
而家唔單止係巴士廢，連人都多
你唔減少班沃门人嘅數量都係治標唔治本

只係大家身處ge環境唔同，好難去比較
係香港社會太過畸形，同咩人比都死
除非同d落後地區去比較
同埋我地唔係應該去怨澳門人
而係要怨香港政府

其實我覺得起咗都係會咁上下塞
公共交通係廢，但問題係多人得滯
你一日唔減少沃门人嘅數量都係治標唔治本

澳門車好似有廿幾萬架
兩地牌地牌官方好似無統計但按網上資料係兩萬幾架
加上依家好難有新牌
所以高增長肯定係唔多關兩地牌事

都話起薪俾盡都係15K，叫唔叫好呢？唔知喇。

兩公婆儲兩三年錢儲五六十萬 兩家各出返咁多 咪有一二百萬 唔啱咩？
我無話過澳門買樓易 只係澳門嘅父幹比香港多好多
因為樓價爆升條水大部分真澳門人都食到 閒閒地都執三兩百萬 所以只要父母收入比較穩定 一邊出幾十萬問題唔大
而且澳門女仔唔拜金 唔太要求門當戶對 甚至女家出錢結婚擺酒買埋樓都不在少數 一般父母都唔會好似賣女咁要好多禮金 或者無車無樓唔比嫁
我覺得呢個都算係澳門同支那 香港最大嘅分別

冇怨佢
係覺得佢地身在福中不個福
政府大家都垃圾架啦
香港人工時同住屋都世界最差個問題
當然你要同戰亂國家無家可歸比。我地就好好啦

澳門人真係自己醒水少少。有能力六千蚊尺就買。番珠海 深圳都好撚貴了
仲怨真係唔好到香港咁既情況先醒覺
要住百幾尺。三百萬果時。仲要一大堆咁既供應
市場決定哂你個購買。香港人負責比錢咁款

我只係領悟到唔應該去騷擾佢地， 因為佢地真心覺得咁係最好 澳門如是， 大陸如是， 當然香港也如是 我地想要自由 想要民主 請唔好騷擾我地

減人係治本但根本冇可能做到
咁你起左至少搭巴士既人係會分流到少少先
易上D巴士咪多人去搭
咪少D人揸車
唔治本都治標啦

澳門人自我感覺良好呀 仲笑鳩你港燦

多到洗唔晒有個地方俾你任fing錢.
恨到la. 第時有地有錢, 澳門人完全無野愁.

部份澳女比港女更港女

我都唔知，可能因為澳門多人租樓俾人掛 (我指供應多)
而家噴水池、峨眉街嗰啲區，好多賓、印尼，我肯定嗰啲都係租

唔討論就走啦 永遠自我中心只會令你越黎越失敗

咁我都唔否認嘅 但係我身邊大部分朋友都同我講果種情況差唔多

正確

邊度關事
澳門人躁派錢都唔會嘈㗎啦
澳門生蕃嘅話就直頭叫你收聲或者向中聯辦刁大大伸冤

的確係，睇d facebook澳豬真係好好笑
跪低晒幫人賴袋底，笑鳩香港人要民主

其實兩邊都盲反到仆街
香港就反佢地含中共條撚
澳門就反我地d態度差
不過事實係好多香港人都覺得自己高高在上，乜柒都投訴，之後就r著數

一來，二來葡國人的確冇英國人咁陰濕

老實講大陸其實係千方百計想扶起澳門黎平衡下香港影響
不過一黎先天不足二黎政府無能
根本就阿斗一個

澳門人眼中你班窮西成日搭架船過黎扮晒蟹當然睇唔順眼.

果班澳豬戇鳩到震，見到都覺得肉酸
正常澳門人係唔會濕佢地，因為好多都有後路，所以寬佬懶理
我自己都成日兩地走 我就覺得港澳後生仔分別唔大
但係香港黎澳門賭錢果班中坑真係又霉又窮又柒又酸又臭又多要求又囂張又戇鳩 所以搞到大部分澳門人都好撚憎香港人
但係你都可以留意返FB上面果班垃圾大部分都係三張野以上嘅廢物澳豬 後生除非新移民 其他大部分都係有腦的

英國有錢咪計law, 窮燃駛Q計, 點計都係你蝕俾佢, 有幾多澳門人會移民去葡國.

最多只能吹話澳門發展勁過hk但香港根本就係亞洲獨一無二既存在

呢樣真
香港客西過大陸客近乎係服務業共識

咁我就唔信酒店前檯可以咁疊水鳥，而家你做賭檯或者內部嘅主管級都未有呢個數

澳門人見得果啲賭錢廢中多，但香港人又見得網上啲澳門生蕃多

其實嚴格嚟講唔係你阿媽本護照令到你都有護照，而係你阿媽有認別證(而家叫公民證)所以令到你都係葡籍→可以攞護照

但事實好多香港人都係好仆街
如果你有做過服務業就會領略到

Yes
始終有腦嘅人係少數

駁唔到

所以我唔明有啲香港人個腦諗乜，係都要同澳門人鬥慘先安樂

都係個句一塊厠紙都有佢作用既.
佢唔係平衡香港, 只係有中國唔方便做既野靠澳門做啫.
不過旅運展覽業就真係想飛起香港俾澳門做. 澳門由零開始, 中國自己都有水食, 唔似益左香港班野仲屌你阻住晒.

好老實, 有水準既香港人又幾何去澳門
當然香港人比較西我都認同.

又唔係咁講呢個係政治問題
一直有個講法係老共係想將澳門搞起展現佢既能力
家陣靠賭已經成功左一半但始終係單一
所以先係咁推D咩多元化又俾地你

結論
澳門人=狗
香港人=豬

你講緊成家人搬過去新屋住定點先？
如果兩邊家人一直都係住同一個單位冇換過樓，咁就算個舊單位升兩三百萬都唔關佢哋兩家人事啦
而真澳門人會換單位而中間又有得執嘅其實唔多，中產先會咁，其餘大部份非中產真澳門人都好難做得到

至於綠色嗰段，都唔係㗎，而家啲澳門人都好串㗎，女又串女家又串，冇十幾年前咁善良

條走線設計出黎比澳門居民用咩 比遊客用架

時速得30公里

澳門咁多人買車唔單止因為公交廢

仲有澳門人一大特點 要方便 好多人都唔肯行咁遠去等車 寧願揸車

就等於點解電單車有合法位唔泊要泊自己屋企樓下一樣

唔係部份，係越嚟越多。

我就唔係
我啲朋友好多結婚都係兩家人為咗間新屋嘈到拆天

買到樓唔洗供 人工突然加一大截 唔多唔少都儲到啲錢 再唔係攞層樓去按幾十萬 然後父母有穩定收入自己供返果幾十萬 問題都唔會好大
係咩 但我身邊唔同圈子啲女仔都幾唔錯（18-25）喎 ，好少見好似香港或者大陸咁誇張 同埋結婚就唔係一個人嘅事 會變成一家人嘅事 咁相比其他地方 澳門家庭對物質方面嘅野要求真係唔算太大

家陣闗閘D巴士線點解咁撚多人就係因為要服務居民同旅客雙重夾死哂
咁你話俾游客用有冇用

社會發展問題
仲係以前咩
只會有多冇少架咋

你講澳門低登生蕃組？算吧啦

冇考慮過有澳門女友冇留意

我自己算有少少父幹 但女朋友算中產
佢老母準備直接分層樓比我地結婚
身邊啲朋友結婚都無話要咩車呀樓呀 有都係二百萬啲細唐樓已經ok

邊撚個同你講以前澳門D人個個都買樓唔駛供

澳門人好撚憎大陸人，但係同時佢地都好驚得罪大陸人，賭博行業根本就只係得大陸人黎玩，雖然都已經走緊下坡

咪玩啦巴打

遊客 搭巴士嘅咩

我係遊客有發財車唔搭走黎同你搭巴士？

巴士大多數都係比無車牌嘅人搭

澳門人一日貪方便嘅性格唔改 一日都係都係咁多人買車

佢地搞好中國就夠la
不過你香港人有錢就嘈嘈閉咪彈D生意俾澳門, 佢地中國仲要有著數.
當然會唔會搵澳門做埋跳板去引外資, 可以佢地當然好想, 不過好似你講, 澳門無咁既本事. 基建人才全部唔係個皮.

無話係個個 大部分
以前廿幾萬一層樓 唔到三五年人工同樓價一齊升幾倍 你話真澳門人有層樓有幾難？

遊客搭唔搭巴士你上架巴士睇下咪知囉

其實都幾大，只係唔難負擔唔覺咁解

其實佢哋心知肚明㗎，根本佢哋知道自己接觸緊邊一班澳門人、邊一班香港人，特登扮唔知

澳門正苦做閪野但年年派錢
腥淘正苦做閪野但年年CAP水

自己有一層係唔難啊
但仲可以俾堆仔女首期個D既係得個堆中產囉
你以為呢堆人真係多數咩

不過其實澳門d車位成一百萬一個
咁緊係違泊啦

但始終遊客搭巴士嘅比例都係佔小數 繁忙時間搭巴士你係水坑尾同皇朝一帶 都係班ol同學生佔大多數
以前16歲考得車牌 個個都走去出部50仔揸車番學啦 呢個根本就係貪方便嘅根性

我假設你住北區 番氹仔 兜碼頭 皇朝 西灣 時速30公里 起碼45分鐘以上 比你揀搭shuttle 自己揸車定搭輕軌

你有無睇架 我話兩家各出幾十 兩公婆再儲兩三年先有首期呀
唔撚睇又發哂矛

呢幾年D樓價升得咁勁
根本好多有樓有鋪既澳門人過緊半退休生活
年年又有派錢
澳門變成點都影響唔到佢地生活

一野比到二百萬仔女做首期鬼唔撚估係呀中產呀 我咪話我條女係中產 佢老母會直接比層樓我地結婚囉

可能你識啲人善良啦
我識嗰啲女，尤其做260 430嗰批，都好鬼中產氣焰

唔關事，係教育問題。

我都識啲 結咗婚上咗岸果啲係會公主少少
但未結婚果啲都算好相處同幾善良

有430做比我都自覺高等d

我諗住番去考260
就算做到都係窮j

你外母咁好人嘅？我外母講到明唔可以用一般共同財產制結婚㗎 (我太太買咗私樓，佢哋一家人住緊，名就落我太太，如果我用一般共同財產制結婚，我就可以分到佢哋層私樓)

而家仲有二百萬細唐樓咩？邊度？

就算係一家人攞到幾十萬真係好撚多人得咩
可能你圈子係囉
但唔好諗到好平常

計計埋埋都3皮啦巴打

84蚊 都唔錯啦 重有啲九唔搭八津貼

幫澳門打哂飛機咁
講真香港又有幾可有你地所講既極端例子

補充吓，巴士俾冇車牌嘅人搭，當中好多大陸新移民

無錯 有車牌唔出私家車都出哂電單車

仲有外勞...

邊到有幫澳門打飛機

係有嘅，雖然唔夠新移民咁多但都可以逼爆一架巴士

但香港客唔撚認呢
仲屌鳩人話佢西 唔比人講
日本有咩港人失禮行為
香港人一係屌番轉頭咩世界上大把啦係要針對香港人
一係就搵大陸人埋單。咩大陸仲衰點點點

呢種心態咪玩撚死自己囉

係呀 唔知喎
南區三四五十年啲唐樓仔 一房五百呎建築左右 二百萬或者二百萬鬆啲

仲邊有呢啲盤

唔止喇，而家通常係百三至百五萬

有呀 果排先有個朋友買咗

新橋D舊區住得人既都好似講緊二百幾三百

佢意思係兩家人各出幾十萬唔係你諗到咁容易 (事實上亦係咁)

幾多年樓齡

唔清楚實際 好似三十五以上 係十六蒲果邊 二百鬆

咁唔怪得二百鬆啦

我太太有個430同事一年去幾次香港，去親都係住旺角朗豪四五千蚊嗰啲房間，你話
利申太太都係430，但從來唔會做呢啲嘢亦唔會買呢樣嗰樣

我幫個仔搞入籍，等左三年

澳門狗

又冇咁多嘅.....260嘅話，你起碼做兩三年由第一職階打橫跳到首席就有3皮

咁高樓齡銀行應該連五成按揭都唔會俾你數

所以澳門咩工都唔夠政府工咁好

吸引成班人去報 但有成一半人連法例都唔睇下 連時事都唔睇就咁去考

嘥氣，澳門人邊識/邊會睇法例
個個都以為入咗去就unun腳坐喺度等收人工，澳門啲政府工好鬼麻煩㗎，你做嘅嘢唔跟法例會俾處長嘈，影響份appraisal，再影響埋你有冇得續約 (而家全部都係編制外合同㗎啦，仲邊有編制內咁筍)

番五日準時收工
多假
人工高
福利好
呢D仲唔夠D人狗衝咩

講真 香港同澳門上都有啲相似
真香港人好多都生活唔差 更大部分幾富有下
一樣都係去下旅行生活唔洗點煩咁 同樣對政治都幾冷感下 我唔係話香港好好 只不過係依家可見既將來香港應該係步緊澳門既後塵
兩地都係比中央控制住 對自己既人口政策都掌握唔到 做咩都要比外人捉住個春袋 仲可以點反抗到
只不過係香港大啲 同埋港英時期過得好 所以反抗力大啲 不過咁樣落去同化都係遲早既事

考的話起碼都要睇一次開考d法例啦

但有好多人都抱住開考駛乜溫嘅心態

反正兩邊政府都係濕鳩
如果有得揀
我會揀做個有葡國護照ge澳狗
好過做個有bno ge港豬

咪就係話個牌面靚
但實際上可以差好遠
以我太太嗰個部門嚟講 (邊個就唔講得)，而家 (應該話由舊年十月開始) 佢哋日日都要O到夜晚九點幾十點，星期六日都要OT，舊年追思節假期都要OT，因為要趕起出嘢俾市民，否則會唔符合法例 (好似係)，但完全係因為佢個處長廳長局長又廢又堅離地先攪成咁，命都短幾年，俾個430你都冇用

正係睇你地賭場係係邊個開未知囉，澳門人呢？一個澳門人都無呀，唔該你地啦，只不過係有塊地再有賭牌，然後呢？就係香港人加鬼佬話事，ok sorry我一個出名既澳門人都唔識，你話你地係唔係比人踩住上呀？不如由你地講下澳門有咩咁出色啦，係唔係變左用大陸教科書同用大陸字你地覺得好西利？終於同祖國統一，係外國讀書識過幾個澳門人，講到底未又係大陸仔，仲要有錢個班個個都有香港身分證，本身諗住同澳門人可以做到朋友，點知完來成班同大陸人無分別

就連澳門最出名個一個澳門首家線上賭場上線啦，都係唔係澳門人開

有錢派咩都頂得順啦

又無人同你嘈 咁勞氣有得分？

Btw 西你老母

佢話咩context都無呀ma,我未比context囉，邊個西呀屌你老母，屌撚完人，你都要話比我知，我錯係邊先得架

睇到未？

人地話你無context姐
又唔係問候你全家

咁惡好似有澳門人殺過你全家咁

另外 Pansy Ho 澳門出世 算唔算澳門人

我都唔明本身樓主開個post問
澳門人入黎答，全程基本上理性討論
又冇話香港人點衰點衰
咁都要有香港人走出黎話佢地打飛機
使唔使咁偏激？
而人地講既都係事實
澳門失業率得零點幾％
你想揾工係一定揾到
人工起碼都有一萬以上
加上澳門同珠海好近，好多澳門人都會上去行街食飯睇戲
使費好低，有啲直頭係上面買間大屋住，不知幾嘆
所以澳門普遍真係可以話冇窮人 （唔計外勞）
人民生活質素好，不滿情緒自然少啲
至於澳門人會上高登連登係因為澳門連一個活躍既forum都冇

利申 係澳門住左五年既香港人

係唔係都屌根本同果班澳門生蕃無分別

以前澳門都有個forum 不過搞搞下無人上
而家得番Cyberctm

Btw 我好窮

我覺得勞工先係主因
仲要成班臭到pk

某D香港人不可一世個種氣焰其實係好黑人憎
兩岸四地其他地區既華人其實都好反感呢樣野
當然以前香港係超班
不過依家係呢D地區唔少發展得有D成績
比起香港差距已經冇咁大個陣
仲見到香港人依舊故我其實係好反感

識個澳門fd 放假唔會出街
寧願係屋企
因為全部都係支那人
地方又細 全部賭場

土生土長澳豬表示，有樓都係屋企人點買得起出邊d樓

咪係, 香港好得幾多, 身邊大部份人都係玩玩食食過日神, 要佢地付出血汗去爭取某D野真係諗都唔駛諗

口
呢單野真係戇尻到震

輕軌真係澳門最大既笑話嚟

由我當年見得幾碌柱、到依家淨係多咗幾碌柱。酒店都起咗十幾棟

準時交到仲有獎金真係屌佢老母

我寧願加鎖碌費都唔益尻班柒頭

Btw點睇高氏兄弟，我覺得比人搞尻佢地

姓高本身又好乾淨咩

你當佢係痰尿盅之流
咁仲會唔會覺得ON9

有冇巴打一齊番澳門做260狗

就算係澳門人打飛機，又關佢地咩事
講到尾，一係葡萄，一係就踩低人地抬高自己
呢d咪就係好多香港客ge西態度囉
有時聽到其他地方d人唔歡迎香港人，我覺得都係抵死架

再利申多次先，我係香港人

弱智加低能
烏坎村就擺在眼前
仲求共慘黨
遲早滅撚咗澳門
跟住香港
等啲港豬澳豬成日戇鳩鳩

其實海一居單野抵撚死
買樓花預左有風險
同埋最on9 ge係撻地連foundation都未做好，都無業主出黎嘈，到左deadline比人收地先嘈

r

香港咪一撚樣
之前啲共狗講撚得幾好聽
出巡唔好擾民
一落嚟香港
係未撚落機
即刻封撚哂全部道路
理撚得你班蟻民塞車塞撚到仆街
屌佢老母

李克強去澳門，地盤要停工

簡單d睇 因為一個賭業已經夠cover其他野 包括缺點 你見近年仲差左都仲派到錢就知

Same here
真係燥

提子國當年係直頭叫蝗國快d收返，主動交還，同香港好唔同
唯一德政係臨走派passport,香港得本bno

養豬咁養

有葡藉話之你

如果全部係蝗，理撚得佢呀？！

如果香港唔係因為有國際地位仲受國際注視，香港政府比澳門更過份都得

其實係調返轉
臨走落閘
要1983 年前有葡國識別証
先有葡國護照
但係人哋本護照可以傳千秋萬代
Bno 冇得傳

公交你老母

每次去旅行都一定見到香港人嘅失禮行為，
有老一輩，又三四十歲，亦有後生仔。

都係嗰句，面係人地畀，架係自己丟！

同意，同大陸講承諾講法治，
根本係對牛彈琴。

仲有氹仔個新碼頭，幾時先開

應該北安碼頭永久都係臨時咖喇！

仲有銅馬廣場、塔石廣場上嘅建築物，本來設計係咩用途，而家又做咗乜

第一個咪一早拆撚左
第二個你講愛都
酒店黎

我講緊玻璃屋

個棵？？
廢既

傾傾下已經變左得番澳門人留言咁滯

果班生蕃可以話係經撚典
政治常識超越世代
記得魚革果時有個澳門人係fb 講話討厭暴力
叫大家讀好書改變世界
屌佢都有撚病 科舉咩屌 冇腦架

又話自己鐘意藝術 討厭政治
咁19世紀幅La Liberté guidant le peuple點黎？

澳門窮撚揮手，眼見身邊好多朋友都係左膠同親中撚，真係灰撚左
澳門人唔理澳門，果班垃圾新移民更加唔洗講，已經對澳門無乜希望

講真，澳門遲早係連個關都無埋，我間唔中都會諗下有無方法移民

英國走精面，只派自己揀嘅家庭
但無他
香港嘅人口都係偷渡落嚟
咁多年時間俾你向上爬都係噉就冇得怨
自己又唔出嚟阻止
英國依啲玩階級制度嘅傳統國家行依步一啲都唔意外

一年得果九千。用黎租屋一個都無左七八千啦...整底兩千比埋伙食交通都無埋...

傻仔 ..做荷點會有三萬起..到而家做個supervisor 都未必過三萬啦..仲有外勞唔比做荷的

派比你去旅行架

以前最輝煌果陣，睇新聞睇返黎
外勞呢樣就真係唔知

唔知係我狂妄定點，我覺得澳門人，即使係上到位、有少少職位既大多都係蠢人，成日靠謀權私鬥阻止有能力既人束上位，普遍澳門人清楚澳門市況，但真係太多蠢人

屌、如果腥港政府呢家話每人每日派幾十蚊比你、我諗都立即大把人狗衝落街高呼愛黨愛國反港獨支持普通話拆關口起高鐵建故宮

每日派感覺上無咁多
一日派$25，同一年派$9000，感覺上一次過攞9000開心d
到時仲邊有咁多黃絲

用錢塞住你把口

港珠澳大橋一通車
船都收皮
仲整碼頭到時養蚊

香港年年都派錢既話 一樣無咁多人屌政府

咁就澳門氹仔可以填埋，又cap一大筆

澳門應該唔會填，唔係冇船入內港同直穿西江

咁填剩一條渠啦
其實北安開咗咪可以拆澳門嗰個
又可以填海

澳門既concept好奇怪，碼頭大堂大過機場大堂

冇錢租/買車位咁買乜鬼車呀

葡仔起嘢邊夠大陸假大空
機場填海後應該將個terminal搬近d跑道，增加機橋位
又可以拆多座葡仔建築物

有冇人知點解澳門嗰啲橋要起到又上又落，唔拉直去？